# Интеграция Example.com с SuperPay.com

Со стороны сервиса Superpay необходима функциональность:
  1. [Генерация идентификатора транзакции](#инициализация-транзакции-и-генерация-идентификатора)
  2. [Интерфейс для приема платежных данных](#интерфейс-для-приема-платежных-данных)
  3. [Интерфейс для вывода денежных средств](#интерфейс-для-вывода-денежных-средств)
  4. [Обратный вызов для уведомления о состоянии транзакции](#обратный-вызов-для-уведомления-о-состоянии-транзакции)

##  Инициализация транзакции и генерация идентификатора

> Идентификатор нужен для передачи его пользователю, чтобы однозначно идентифицировать сессию пользователя с транзакцией в системе SuperPay. А так же при генерации идентификатора сервис SuperPay должен проверить и отвалидировать исходные данные транзакции, в случае некорректности данных сгенерировать ошибку и вернуть информацию о ней, идентификатор не генерировать.

### Описание ресурса
```
POST /transaction
```

### Входные данные
|   имя аргумента   | описание           | тип данных  | примечание |
|:----------------:|:------------------:|:-----------:|:------:|
| `wallet_id`| ID счета введенный пользователем на сайте Example.com | `string` |  ID счета из сервиса SuperPay, сервис Example.com не может его валидировать и проверять на существование, поэтому передается сервису SuperPay |
| `currency` | Валюта в которой происходит транзакция по стандарту `ISO 4217` | `string` | [ссылка на стандарт](https://www.iso.org/iso-4217-currency-codes.html) |
| `amount` | колличество денежных единиц в расчете `100/1` | `unsigned integer` | `812 = 8.12` денежных единиц |
| `transaction_id` | ID транзакции внутри сервиса Example.com. Этот ID нужен для совершения обратных вызовов от сервиса SuperPay для завершения транзакций. Для генерации ID используется стандарт `UUID` по `RFC 4122` | `string` | [ссылка на стандарт](https://tools.ietf.org/html/rfc4122)  |

### Выходные данные
Данные должны возвращаться в формате JSON, описание данных см таблицу ниже.

|   имя аргумента   | тип данных | описание |
|:------------:|:---------:|:--------:|
| `id` | `string` | сгенерированный идентификатор или пустая строка в случае ошибки |
| `error_code` | `int` | код ошибки. **Необходимо предоставить в ответ список кодов ошибок и их детальное описание** |


Пример корректного ответа:

```json
{
  "id":"5d24a5e0-f042-4663-a4fc-b4253693de52", 
  "error_code": 0
}
```

Требования к генерируемому идентификатору:

1. идентификатор должен иметь время жизни в **60 минут** до запроса ресурса по этому идентификатору, по истечении времени жизни ресурс, который скрывается за этим идентификатором должен быть недоступен
2. после первого запроса ресурса по сгенерированному идентификатору, считать что идентификатор умер
3. идентификатор должен быть сгенерирован по стандарту `RFC 4122`
4. индентификатор во время его жизни должен быть уникальным для сервиса superpay.com

## Интерфейс для приема платежных данных
> Интерфейс (UI, веб страница или набор веб страниц) должен иметь все необходимое для того, чтобы пользователь имел возможность внесения денежных средств на счета компании Example.com, сервис SuperPay обязан обеспечить сохранность и безопасность данных, введенных пользователем и пришедших с от сервиса Example.com.

### Описание ресурса
```
GET /payout?transaction_id=TRANSACTION_ID
```
### Входные данные
| Имя  | Описание | Тип данных  | Пояснение |
|:-:|:-:|:-:|:-:|
| `transaction_id` | публичный ID транзакции, который был получен при инициализации транзакции в сервисе SuperPay | string | подробнее об идентификаторе в [Генерация идентификатора транзакции](#Инициализация%20транзакции%20и%20генерация%20идентификатора) |

### Выходные данные
 
При завершении пользовательской активности необходимо перенаправить пользователя на сайт Example.com, все результаты о платежной транзакции необходимо присылать через [обратный вызов для уведомления о состоянии транзакции](#обратный-вызов-для-уведомления-о-состоянии-транзакции). Никакие куки (cookies) и параметры передавать через пользователя обратно **не нужно**.

## Интерфейс для вывода денежных средств

> Интерфейс (UI, веб страница или набор веб страниц) должен иметь все необходимое для того, чтобы пользователь имел возможность вывода денежных средств на свой счет внутри системы SuperPay, сервис SuperPay обязан обеспечить сохранность и безопасность данных, введенных пользователем и пришедших с от сервиса Example.com.

### Описание ресурса
```
GET /deposit?transaction_id=TRANSACTION_ID
```
### Входные данные
| Имя  | Описание | Тип данных  | Пояснение |
|:-:|:-:|:-:|:-:|
| `transaction_id` | публичный ID транзакции, который был получен при инициализации транзакции в сервисе SuperPay | string | подробнее об идентификаторе в [Генерация идентификатора транзакции](#Инициализация%20транзакции%20и%20генерация%20идентификатора) |

### Выходные данные
 
При завершении пользовательской активности необходимо перенаправить пользователя на сайт Example.com, все результаты о платежной транзакции необходимо присылать через [обратный вызов для уведомления о состоянии транзакции](#обратный-вызов-для-уведомления-о-состоянии-транзакции). Никакие куки (cookies) и параметры передавать через пользователя обратно **не нужно**.


## Обратный вызов для уведомления о состоянии транзакции

> Обратный вызов (Callback) необходим для уведомления сервиса Example.com об окончании транзакции и передачи результата транзакции.

### Описание ресурса

Ресурс представлен на стороне Example.com

```
PUT /transaction/PRIVATE_TRANSACTION_ID
```

### Входные данные

| Имя аргумента | Описание | Тип данных | Пояснение |
|:-------------:|:--------:|:----------:|:---------:|
| `private_transaction_id` | приватный идентификатор транзакции, который был передан сервисом Example.com при инициализации транзакции| `string` | подробности в [Генерация идентификатора транзакции](#Инициализация%20транзакции%20и%20генерация%20идентификатора)|

### Выходные данные
Данные возвращаются в формате JSON, описание данных см таблицу ниже.

|   имя аргумента   | тип данных | описание |
|:------------:|:---------:|:--------:|
| `updated` | `int` | всегда должен быть равен единице |

При ошибках на стороне SuperPay сервис Example.com вернет ошибки в формате HTTP `404` (транзакция не найдена) или `400` (некорректные входные данные). 
